機電工程署助理空氣調節督察

入職條件︰
1. 具備香港理工大學／理工學院或香港專業教育學院／工業學院／科技學院所頒發的電機或機械工程文憑或高級證書
2. 曾經接受兩年有關實務訓練，並於取得上述資格後具有不少於三年相關工作經驗；或完成認可的學徒訓練，並於取得上述資格後具有最少三年相關工作經驗
3. 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級或以上成績
獲優先考慮的條件︰
1. 具備操作及維修保養中央空調系统的相關工作經驗
2. 具備監督承辦商及下屬執行相關工作經驗
3. 已接受認可的安全健康督導員訓練

主要職責︰
1. 助理空氣調節督察主要負責安裝、操作及維修空氣調節及冷凝裝置和設備
2. 提供設計、採購、工程管理及技術顧問服務
3. 執行法例及提供規管和諮詢服務
4. 監督承辦商及下屬的工作
5. 可能會獲調派至其他部門工作，以及可能須不定時／在偏遠地區／在惡劣環境下工作
6. 有可能執行輪班／上班候命／隨時候召／緊急工作
7. 穿著制服／保護衣物
8. 執行其他不時指定的職務
9. 獲取錄的申請人亦可能要以自願性質執行自行駕車到工作地點的職務（如有需要，部門會提供有關訓練）

聘用條款︰獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。

月薪︰$28,780至$46,655

有冇現職Ching分享下? 好唔好做？ 請咩人多?

40爭1 算係咁

斷估幾好做，主要負責較冷氣

N年前喺法庭做單trial ，個狀話冷氣好凍，個書記係話：咁我打到駐場機電署嚟閂細啲個冷氣

push

空氣調節師

要真係落手做過喎

高技先要落手
幫辦通常屌判頭做跟住收貨

我意思係應該要有落手做過既經驗

緊係要落手做過，唔通好似厚誠班賤狗咁背左spec 識收貨就以為自己好撚醒，真係有壞個客求救時就企撚左o係度乜都做唔到，個客問佢點算，10個有9.9個都淨係答人call 判頭call 師傅
全世界既工程應該要blacklist 厚誠班狗，入過厚誠永不錄用

Ching sick ball

厚誠?

Housing

做醫院表示
醫生投訴冷氣太凍都係call 機電黎較

冷氣軍師

唔識落手 19 ws

但明明個掣喺幅牆度，行過去擰就係

有啲ward係中央冷氣
我個ward有標準溫度
高左一度都會打去E&M同人講

同有乜電腦問題 call 左 IT support 先一樣

IT狗永遠問你reboot左未

學歷要求都幾高，但人工又唔算高

要e call 24小時
邊忽好做

agger，落手又唔掂，你叫佢"針"個panel，連咩係NC/NO concept 都未必清楚。文又唔掂，話就話睇spec 似人，但落啲comment 真係goodest english。

咁又唔好完全針對政府佬
拈panel 要學得識之餘又要解決到問題要浸4 -5年
當中d線頭打叉打針打圈 打字珠落咩英文字母 都有手門
唔識搞俾錢人搞冇問題既

出面做，1-2年貨仔已經可以學到好精。
政府3年學師，分分鐘最叻都係幫阿sir 買下午茶